朋友屋企有鬼

朋友屋企有鬼 - 馮睎乾

《一屋老友記》劇照(互聯網)

近日寫了那篇拆解「1981年油麻地跳軌奇案」的文章後，收到不少來信，要求解釋其他都市傳說，或垂詢怪力亂神之事。朋友也發了個短訊給我，講她家中遇到的「不速之客」。

去年友人搬家，跟丈夫、兒子租住九龍灣某屋苑單位。入住不久她便見到三個靈體：一位棕色而只有上半身（她感覺是男性），一位女性，一位女孩。有晚半夜，朋友和兒子都聽到那兩個女的在床上說話，內容則含糊不清。另一晚，朋友則看見那女鬼長裙搖曳，往大門方向飄走。友人丈夫什麼也看不見聽不到，兒子則只聽到一次，最受困擾的就是友人。

她是天主教徒，於是請了位神父來家中灑聖水，但之後依然看見那穿長裙的在家中浮游。神父跟她解釋：可能是靈體希望友人為它們祈禱。我問她是否凶宅，她說：「不。但我後來問過地產，他也很坦白地告訴我，那是XX（屋苑名稱）最『強勁』那一座，所以全座的租售價都比較低。」她一個人撞鬼，你可說是幻覺，但市場這方面是很理智的：世上沒有無緣無故的昂貴，也沒有無緣無故的便宜。

對於鬼魂現象，科學家也有說法。幾年前瑞士洛桑聯邦理工學院的教授，做過一個史無前例的實驗，首次製造「人工鬼魂」。科學家準備了一個裝置，蒙眼的受測者，可用手指控制面前機械臂手指的動作，這些動作會被傳送至身後另一隻觸及受測者背部的機械臂。當受測者推動前面的機械臂時，後面的機械臂就會撫摸他的背部。這種感覺已夠詭異了，但最令人毛骨悚然的是：若摸背動作不是跟受測者動作完全同步，而是被調慢半秒，受試者就會感覺被一隻或多隻「鬼魂」監視和觸摸。這是否代表鬼魂並不存在呢？我不知道，但無論科學家怎解釋，你撞鬼還是會害怕吧。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
【有限創意】金像獎真係應該唔搞 (余家強)

下一則
下一則
婆婆示威 (邁克)